import 'question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1.สงครามโลกครั้งที่ 1 เกิดขึ้นในปีใด?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) 1914-1918',
      'b) 1929-1939',
      'c) 1939-1945',
      'd) 1945-1950',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2.ใครเป็นผู้นำชาติเยอรมนีที่เป็นผู้ก่อตั้งเสรีภาพสหรัฐเอเมริกา?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) อด็อล์ฟ ฮิทเลอร์',
      'b) อาดอล์ฟ ฮิทเลอร์',
      'c) แอบราฮัม ลินคอล์น',
      'd) วินส์ตัน เจแอร์',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3.เหตุการณ์ใดทำให้เรียกว่า "การพุ่มพวงในเฮลเลนิส"?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) การตกฮิตเลอร์',
      'b) การล้มล้างของกระจกฟอร์ด',
      'c) การทำสงครามในโอเซียน',
      'd) การตกขอบเขตแบร์ลิน',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4.ใครเป็นฝ่ายผู้ชนะในสงครามเย็น?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) สหรัฐอเมริกา',
      'b) สหภาพโซเวียต',
      'c) อังกฤษ',
      'd) เยอรมนี',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5.สถาปนาอาณาจักรโรมันเมฆเกิดขึ้นในทวีปใด?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) ยุโรป',
      'b) อเมริกาเหนือ',
      'c) อเมริกาใต้',
      'd) เอเชีย',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6.สงครามเวียดนามเกิดขึ้นในปีใด?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) 1950-1953',
      'b) 1962-1975',
      'c) 1979-1989',
      'd) 1990-1991',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7.เหตุการณ์ใดเป็นสาเหตุหนึ่งของการสงครามโลกครั้งที่ 2?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) การยึดครอสต์',
      'b) การรุกรานเช็กโกสโลวะ',
      'c) การบูรณะเมืองโลด',
      'd) การบุกปาตายา',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8.ใครเป็นผู้ประดับวันเล็กเป็นเจ้าของสถาปนาและพิพิธภัณฑ์ในฮัตฮีลด์?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) อาเล็กซานเดอร์',
      'b) อินทรา เบสต์',
      'c) โมฮัมมัด กานดี',
      'd) วินส์ตัน เจแอร์',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '9.ผู้นำชาวอียิปต์ที่เป็นที่รู้จักด้วยการสร้างปีรามิดในปีเองคือใคร?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) คเมรามีเสสที่ 1',
      'b) รามีเสสที่ 2',
      'c) นาโรเมอร์',
      'd) อันคาร์นาเฮ็ม',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '10.สงครามโลกครั้งที่ 2 เริ่มขึ้นเมื่อเดือนใดของปี 1939?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) มกราคม',
      'b) กุมภาพันธ์',
      'c) มีนาคม',
      'd) เมษายน',
    ],
  )
];
